<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bit谩cora de Viaje de Ricardo</title>
    <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bit谩cora de Viaje de Ricardo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>POO al estilo Vanilla Js</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/poo-al-estilo-de-vanilla-js/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 17:41:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/poo-al-estilo-de-vanilla-js/</guid>
      <description>Antes de empezar es necesario mencionar que Vanilla JavaScript (JS) no es un lenguaje basado en clases pero claro que podemos implementar la programaci贸n orientada a objetos (POO). JS es un poco rebelde y no le gusta hacer las cosas como a sus dem谩s compa帽eros, por ende, la forma de implementar POO en este lenguaje no es igual a tu lenguaje favorito Orientado a Objetos. JS trabaja de una manera muy peculiar y a su manera implementa POO usando algo llamado Prototipos y para las clases usa algo llamado funciones constructuras pero tranki que todo lo miraremos con mucha calma para que quede claro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NodeJS modules y c贸mo usarlos en tu proyecto</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/nodejs-modules-y-como-usarlos-en-mi-proyecto/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:46:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/nodejs-modules-y-como-usarlos-en-mi-proyecto/</guid>
      <description>M贸dulos Qu茅 son los m贸dulos en NodeJs? Un m贸dulo no es nada m谩s que una unidad de c贸digo organizado en archivos o directorios. El objetivo principal de crear o trabjar con modulos es que se pueda exportar con facilidad para poder reutilizarse en otras partes de la aplicaci贸n o ser utilizado por terceros.
Tipos de m贸dulos Hay 3 tipos de m贸dulos.
 Built-in modules: Son los m贸dulos nativos de la API de Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objetos en Vanilla Js y C贸mo crealos</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/objetos-en-vanilla-js-y-como-crealos/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 17:54:59 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/objetos-en-vanilla-js-y-como-crealos/</guid>
      <description>锔Contenido cool en construcci贸n&amp;hellip;  La forma m谩s simple de crear objetos en Vanilla JavaScript (JS) es utilizando la forma literal &amp;ldquo;object = {&amp;hellip;}&amp;quot;. Ahora, no est谩 de m谩s mencionar que en Programaci贸n Orientada a Objetos (POO) la creaci贸n de clases, objetos, etc., JS lo hace a su estilo. Y muy rapidamente te dar谩s cuenta a lo que me refiero cuando digo que &amp;ldquo;a su estilo&amp;rdquo;, si continuas en este post y claro sera aun m谩s obvio si ya has implementado ese paradigma en otros lenguajes como Python, PHP o Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C贸mo instalar Hugo en Windows</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/como-instalar-hugo-en-windows-linux-wsl/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/como-instalar-hugo-en-windows-linux-wsl/</guid>
      <description>Hugo es un fast Framework para crear sitios web est谩ticos y est谩 hecho en Go! . Ojo, para usarlo no necesitas instalar Go!, tranqui, ntp, no es necesario la instalaci贸n. Con su incre铆ble velocidad y flexibilidad, Hugo hace que la construcci贸n de sitios web sea divertida nuevamente.
Hugo lo puedes instalar en los sig. Sistemas Operativos:
 macOs Windows Linux OpenBSD FreeBSD  Y en cualquier otra PC donde se pueda instalar y ejecutar sin problemas Go!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Html | Buenas pr谩cticas</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/html-best-practices/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/html-best-practices/</guid>
      <description> Instagram | Ricardo Ortega para encontrar m谩s contenido.
Recuerden que muchas de estas convenciones su uso o como la usen va depender de la empresa en la que est茅s trabajando, el proyecto, el equipo, etc. Y como dije antes su uso puede variar de proyecto en proyecto. Esta es una peque帽a guia, es solo una probadita del clean code, as铆 que ya puedes empezar a cosntruir proyectos m谩s limpios, consistentes y escalables .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura de un desarrollad&lt;&gt;r de software</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/la-cultura-de-un-desarrollador-de-software/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/la-cultura-de-un-desarrollador-de-software/</guid>
      <description>Breve resumen de lo que va tratar este post, es un conjunto de ideas en las cuales pienso profundizar.
 Un buen devolver es una persona que tiene un espacio de trabajo en el cual se siente c贸modo para trabajar, es aquel que tiene todo el tiempo sus herramientas afiladas y correctamente configuradas. Una cosa que me pasa es que mi Pc se traba mucho y eso me estresa m谩s que el c贸digo que escribo o las hrs que paso programando, tener todo en orden te har谩 tener mejor salud y paz mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje.</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis expectativas</title>
      <link>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:16:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://richirrim.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Usa este post para anotar tus expectativas de la misi贸n.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
